# Quote manager integrat cu google translate api #


In proiectul nostru vom dezvolta un Quote Manager Multilanguage, un site unde vizitatorii pot gasi citate celebre, disponibile pentru mai multe nationalitati. Interfata ne ofera posibilitatea de a adauga citatele, impreuna cu autorul si limba preferata. De asemenea, utilizatorii vor vedea citatele si le vor putea oferi o nota de la 0 la 5.  
Astfel, ele vor fi clasificate in functie de media voturilor.  

Pentru a putea avea vizitatori din diferite parti ale lumii, site-ul va fi disponibil in mai multe limbi, lucru implementat cu ajutorul unui API de la Google Translate. Acest API ne oferă posibilitatea de a traduce texte in peste 100 de limbi diferite. In cazul in care nu cunoastem limba clientului, API-ul ne identifica automat limbiile cu o precizie ridicată. Acesta este usor de utilizat intrucat nu trebuie sa extragem textul din document, ci pur si simplu sa trimitem documentele HTML si sa preluam textul tradus.

De asemenea, aplicatia va fi integrata folosind o baza de date cu mai multe entitati, iar astfel citatele vor putea fi căutate după id, numele autorului sau anul aparitiei. Tabela "Quotes" va contine pe fiecare linie textul fiecarui citat, insotit de codul asociat limbii in care este scris, de codul asociat autorului cat si de anul in care a fost scris, pentru filtrarea usoara dupa diverse perioade. Tabela "Authors" va contine numele fiecarui autor, o cheie externa catre tabela "Quotes" deoarece unui autor ii pot corespunde mai multe citate, cat si diferite detalii despre acestia, cum ar fi: tara in care traieste(atribut "Country") sau anul nasterii; Tabela "Languages" va contine toate tipurile de limbi pe care aplicatia le gestioneaza, fiecarui tip fiindu-i asociat un cod, pentru identificare usoara. Atributul "IsDefault" poate permite unei limbi sa fie considerata principala. Pentru a putea vota citatele este nevoie de tabela „Ratings” unde, cu ajutorul „quoteId”-ului vom putea oferi o nota fiecarui citat.

De asemenea, pentru a depasi diferentele de paradigma dintre modelul orientat pe obiecte si modelul relational se va folosi tehnica de programare numita “ORM” (Object/Relational Mapping). Scopul unui ORM este acela de a crea o relație naturală, transparentă, fiabilă și de durată între cele două modele. Performanța unui mecanism ORM și productivitatea programatorului depind mult de o bună mapare a entităților la tabelele bazei de date. 
